喺泰國做過兩個月兼職，你問我答

都係暑假嘅事 不過想吹吓水咁
簡單資料：做咗7仔同賣野食 老母係泰國人 老豆一半香港一半泡菜
識我嘅就

識唔識泰文同韓文

韓識講同寫
泰只係識講
不過自己最花時間係學日文

識唔識泰文？
泰國人質素如何？

細個去過一次旅行咁大把

其實個「飛碟」要夾幾耐？

有次掛住同個7仔泰妹吹水，個泰妹唔記得計時，夾到個飛碟燶哂黑邊。

只係識講
泰國人唔太計較
我食開間麵檔 個阿姐知我香港嚟都比我多啲叉燒牛丸

兩至三分鐘 我跟張紙同包裝整
燶咗可以換架

住宅區食就40b
其他起碼都60以上

住係曼谷？

都有鄉下住
曼谷就住緊本地泰國人區

紅巴

你似泡菜仔？定泰仔？

勾根偷泥？

似泡菜仔
泰仔樣係會精神少少

做開鬼佬生意講英文啦家陣

廚房幾大？
今年幾歲？
依家住係香港？

same same

係咪班韓仔玩貴左個價錢？

香港個廚房180尺左右
曼谷嘅話計埋後園煮都最少300尺
而家香港住緊

我冇掂呢啲 不過鄰居講過泰仔好易有私家雞叫
唔會特登去nana

點解出貓特攻隊個男主角咁白，唔似泰仔
係咪華僑先咁白？
普遍咩地區的人比較黑同比較窮
樓主係咪都好白

🤧
其實曼谷邊到有好食船麵
成日搵唔到

你介唔介意同變性人拍拖, 同點睇佢地

唔係純種泰國人就一定白咁濟
其實以前有寮國班人去咗泰國東北
要計到咁仔細係暹羅人溝寮國緬甸人好大機會白
唔係熱門旅遊區基本上係窮
我係白

我自己覺得間間差唔多 反正我會加好多辣椒粉

正啊 想識樓主

唔介意
好多都整到好靚
扯開話題講
整客假波我都接受
冇乜點睇佢地 好多都係心地善良
最多去廁所要醒神啲提自己要入男廁 唔好掛住㩒電話

多謝你

同問

我喺屋企揸電單車過幾個路口食
未試過難食
反而如果我一出返曼谷市中心旅遊區
係會想食kfc同扑野家
都係睇價錢同款式就可以

溝蚊雞除左紅大哥仲有邊間好食

遲下想移民 搵你開公司好無 佢投資移民要同當地人合作

想識泰妹有咩方法

每個月要幾多錢先可以享受中產既生活

sorry我冇喺曼谷特別搵嘢食
因為我自己住喺住宅區周圍都有野食賣
好似樓上咁講出市中心為咗過返香港啲口癮
不過我鐘意食mix雞
炸雞溝海南雞

我出年先廿歲唔洗諗我住

玩line 或者上cooking course果啲

喺曼谷bts沿線租屋320尺左右 計基本電話飲食周末大洗 預8000港紙一個月左右

320尺

所以我有時唔明點解香港人想去泰國退休
你見到鬼佬住 係娶咗泰妹買house再買車周圍去
香港人睇開condo單位 泰國人唔撚會租買咁濟

想識樓豬

唔緊要 我都係廿二 廿年後再搵你

你想移民做乜嘢
雖然去到做會比外國人人工你

thank you

講起買樓
外國人買泰國樓其實貴啲同麻煩

聖誕果陣我同老母去睇新樓盤hea
32平方米賣四十二萬港紙
老母同我講拎兩三萬港紙就可以入伙啦
但係都叫我買house好過買condo
因為大好多又唔係特別貴

泰國7仔時薪先得30零baht
其他工part time 都係40baht咁上下

好難生存

所以啲人係做到咁上下儲到錢
就賣野食開雜貨
扣咗成本先搵到六七萬港紙一個月
但對佢地己經係有錢佬

點解要做7仔咁low paid，佢地係點計錢俾你？

Btw, 7仔腸仔+漢堡包好正，滷水蛋都好正
樓主仲有無咩推介？

你每年會唔會要去哂港泰韓？

泰國按摩邊到好推介 舒服+平

其實係完咗dse冇野做返泰國hea
7仔有冷氣涼唔怕熱
泰國戶口過數

cp雞條同任何布丁蛋糕

ladyboy

韓國冇返去一年 出年一月左右會返
泰國一得閒就去 香港就只係比我瞓覺

按過兩次左右 唔知咩名
條女好大波又斯文 聽日問吓auntie

鬼佬最愛

肉眼分唔分到女同ladyboy

咁你同時間揸住幾多身份證 屌，好撚葡萄你識咁多文，普通話識唔識?

樓豬幾時返黎動物台

求地址

Lou龜閪來
樓主

市面多唔多泰妹有佢呢個質素
唔使十足 七八成都可以

太早打針食藥果啲分唔到
其實泰國人唔會特登分
真係想知咪叫佢拎身份證

泰國適合香港人創業嗎？

普通話好屎
我講廣東話同普通話都容易走音 英文冇事

脫咗一半毒
得閒留意idol同av女優算

冇香港

你想創咩 藝術好大競爭
你淨係睇廣告就知咩事
野食都ok掛 不過記住太貴一定冇人買
有錢嘅去食高級
生意我就唔熟 不過我假設你唔識泰文就真係唔好掂住
同啲差佬行家打熟關係先

有呀

真心問
覺得泰妹幾好
唔係for叫雞而係將來真係想識返個發展果種
巴打唔係有心避我架嘛

唔係 不過我都開始眼訓
好多 不過你要識泰文先溝到
識英文嘅寧願搵鬼佬
除非特別超級真愛

多謝巴打
聽啲人講話佢地算易追易相處
不過泰文真心難

咁我都唔阻住你訓啦
其實我都想訓不過係自己太心急想你覆唔好意思希望唔好介意

啲人話泰妹易偷食 其實泰仔先係
如果最現實諗 你同泰妹有安樂窩住
其實佢唔會點離開你先
不過泰妹好hea又懶
都係泰國人特色 齋yenyen

冇所謂
我係飲完咖啡瞓唔著姐 而家差唔多

泰妹hea但係介唔介意另一半都hea
不過睇返啲娶左泰妹既巴打佢地好似要去當地住多過帶老婆過香港
如果真係傾向咁都真係要好大考慮始終要放低晒香港既話

我老母係想香港搵錢泰國洗先留喺香港
我估呢個年代泰妹真係唔太願意過嚟香港
地方太細又逼
又要坐交通工具 基本上泰國人家家戶戶都一定有電單車私家車

係公共交通 差唔多瞓覺

你老豆當初點識你家母？
你老豆識泰文？

泰北都好白但好窮
白泰女好正

Ching you don’t sick ball

Same

結拜ok? 無人陪我食辣

點解泰國咁邪咁多鬼

港泰韓最中意邊到 覺得自己係邊到人？

巴打睇黎成日去偷泥

巴打 如果好似你咁嘅年紀嘅香港人係咪難搵工？？

咁你自己駛唔駛服兵役
泰國同韓國

巴打帶我溝泰妹ok?

做野係咪hea過同舒服過香港

條女係泰妹
未有打算將來過去定接佢黎
但問定先
香港人過去搵工難唔難

真
佢成日都講 jyy na~
我心諗 屌你 壇嘢好急喎

唔好沉船呀

做埋女朋友都唔沉得船？
但佢成日抱怨我唔夠主動

收埋dee卡

巴打盛行？
交流下？

老母嚟香港做咗一排護士之後 佢地喺醫院認識
唔識

多人迷信掛
我親戚都比人落個降

泰國
香港人 係度長大

我今年十九
果陣我啲泰文都麻麻
唔識睇都做到 因為泰國其實都多半文盲

泰國可以waive
因為近視深
泡菜肥多一次入籍試就算 好難

唔毒就溝到啦

冇 唔敢去

我返工果度係平民區
所以過咗佢地返工出門時間就好hea
我覺得差唔多

咩工 掉返轉頭怕你驚低人工

絲打？

business side 溝少少it

都怕人工低
個邊好似15k hkd叫ok高人工？

本地人工資 可以預加多10000左右
請外國人法例話有會貴啲另外計 唔太記得 半年之前睇過
不過對比普通泰國人己經係有錢佬

"谷D奶"點解?

ba個價

有冇見過catgirl真人

6-7萬香港已經好多. 仲要泰國.
睇嚟樓主屋企都.......................

絲咩打
我係你兵役個軍官
信唔信我捉你入去

冇

未敢講有錢 有時可以大洗大用
我阿姨一日賣野食10000b 一個月300000b
扣埋成本同埋供車供屋就有90000落袋

咁點解要ca 唔係club
我出年去waive兵役啦

有乜國籍
秦同泡都要當兵
到時點算

泰有得waive
泡我以前入籍試肥咗一次先pass 出年廿歲要再take
不過可能都係算 雖然泡菜啲親戚對我幾好

算係咁 趁未結婚就喺香港搵錢

過到去點生活

現在用乜護照

泰國到底有幾多間7仔 去到邊都有
仲有D餐廳係咪間間都一樣咁大本
上次去間間都係幾味

覺唔覺背景好似nic khun

樓主肯定係好靚仔既0仔樣

聽聞有啲歸化咗華人，例如潮州佬，廣東佬，可以從佢地泰國姓中得知佢地係唔係華人甚至祖藉邊度人，係唔係真

你個樣係睇得出係mix?
泰國人睇得出你唔係本地人?
點解唔太識泰文都可以工作?
十九歲之前係考DSE?
咁你依家香港讀書?

唔會容易發達咁囉
你對比泰國物價人工已經算高㗎啦
不過你同女朋友用英文溝通嘅話
我估佢家底都唔錯

泰國

樓主wuger?
有冇睇final tour

你問泰國人最有自信係咩
就係煮野食 所以成日我都同啲朋友講食嘅話就隨緣啦 好少真係難食
7仔遊客區曼谷市中心先多
我喺屋企都要揸五分鐘電單車先到

睇咗啦 出年去埋

nickhun尾機樣

有自己生意
但我係香港 未grad都搵到萬五
到時出黎一個好彩入到GT mt講緊係25k
為佢放棄大好前途去hea好唔扺

係嘅 不過姓氏呢樣唔同中華傳統
可以自己任改砌字combo
我姨姨個女朋友（同性戀）上一代係來自蒙古少數民族 姓盤

睇得出 自己一個去旅行啲鬼妹會覺得我似坡佬泡仔
因為泰仔英文
本地人會估到我唔係純種人 太明顯
因為半文盲多 二嚟係因為個店長係auntie朋友
今年考完dse
出年去日本讀

之前見家長 講我讀緊書
不過60k BAHT pee month佢老豆老母都
個下先知原來自己係荀盤

想問下我媽係泰國人 如果我攞左泰國身份證使唔使去當兵

睇吓戶籍係邊
我老母話阿公喺鄉下地方請人飲杯咖啡就己經唔洗當 不過阿公係做山賊起家
我近視深可以waive

咁廣東祖藉會多數姓咩？太多可以舉三四個都得

個邊做生意係咪仲衰過大陸
冇背景基本上可以收收皮

姓氏都係近一百年先喺泰國有
sorry我半文盲唔識字
等我老母放工問吓
同埋以前大清洗真係改到認唔到係潮州人果啲

曼谷唔係 不過我會話識泰文最穩陣
而家都多鬼佬開club bar
有關係背景就飛黃騰達
同埋睇你做乜 上面講過例子

今年gap year?

如果時裝/business consultant呢
其實我覺得商機處處 到到都仲好落後

算係 去到出年四月之前半廢青hea

日本已經收咗？
你係用咩國人身份apply?

未收 我讀語言學校適應吓先
泰國人

超中意食通菜同埋青咖哩雞
去泰國日日都想食商場嘅兩餸飯

泰文難唔難學？
聽/說/讀/寫，應該由邊方面入手比較好

時裝比唔到意見
商科我覺得ok 如果你識泰文最好
好等識多語言嘅人 特別會中文嘅
不過bussiness我見有80%都係女仔做
男嘅寧願出去開一盤生意
我老母成日都講喺泰國做啲新奇有趣己經發達

聽講先
寫我估要過多幾年先寫到好難

不過最好喺泰國學

諗住做ads webpage /搞下P2P payment
應該ok好搵
不過要識泰文真係好煩

聽講有冇方法 過2招黎洗洗

100b買完張卡
再去退卡果陣心情
lotus同bigc啲餐廳都唔錯

入鄉隨俗正常
除非你去英語系國家
你可以咁諗
跟香港少少步伐就可以
例如福仁買周邊嘢果種
總之你令泰國人比少少錢就可以大滿足嘅話
就一定發達咁濟
不過泰國人鐘意 鬼佬>日本人>台灣人>香港人

點解會唔鐘意港燦
btw總之你令泰國人比少少錢就可以大滿足嘅話
就一定發達咁濟
呢個就到到都係架啦

我拎泰國人學英文書嘅野自學

唔識睇
覺得仲難過日韓文
完全認唔到

我唔知呀
崇外不嬲
不過好多人都話香港太細太逼
有次坐grab同個司機傾計
佢去過車公廟或者食雲吞麵都好開心
但係一坐巴士地鐵就好辛苦

我條女屋企人都係咁講
但我心諗 你自己望下你國家條街同埋啲交通工具啦
香港已經好屈

讀緊大學

Phad thai點煮？

有無做LADYBOY俾鬼佬搞菊花?

上星期去曼谷，
走果陣撞正返工時間，
mrt迫到仆街，過左3班車先勉強上到

夜晚上baiyoke酒店，
望返落d架空公路，
都係塞到仆街

你有泰國身分證？

N展仔畢業 過去搵唔搵到工

揸咩護照

泰國籍著數d?

巴打應該好靚仔

3溝血統

冇著數
純粹唔想張在留卡有中國二字
老母都笑我
明明日本仔鍾意嚟泰國避世壓力
我就要去送死

特衰泰國南泡

曼谷街邊椰青椰子通常見5,60B一粒, 算唔算貴 ?
同埋點解街邊冇榴槤賣,得超市先有同賣咁貴 ?

咁佢想你喺邊度讀？

我都申請緊日本
你去日本邊度？

冇乜介紹
娛樂係買彩票飲飲食食同埋睇電視

civil ok
去汽車廠做ok(auntie以前做)
其他唔清楚

細個你媽就幫你申請渣泰國護照？我老母都係秦國人，但無幫我申請，好想去秦國退休

我去市中心既話就朝早九點打後先出門
如果晏就四五點開始塞車既話 我可以死心等到九點左右先返到屋企

問嗰時未追po
你唔係話肥泡入籍咩

btw renounce咗本垃圾特衰佢啦

冇 住平民區冇乜點見鬼佬

呀爺定呀嫲係泡菜？

日本讀u
讀完做下野返泰國hea

諗住re
要20歲再test入籍試先完成keep到本野

呀嫲

咁你讀幾耐語言學校再上U

係 有埋泰國出世紙

即係未成年啲優惠條款？
泰同泡無限多重國籍？

btw點解用タイ唔用韓国入日本

一粒就唔知價
一根椰青(姐係四五粒椰青仲痴住根)賣180B
榴槤唔鍾意食唔知
不過估同臭味問題

泰其實係名義上限制實際上無限制
你可以睇返以前有位首相叫阿披實
佢有拎BC 上埋報紙
泡係有條件限制

點解鍾意拎泰國就係因為上面限制 預計自己都唔會長時間係南泡就算

巴打未答我

東京

隆鬆衫斯哈 國切BAC鳩ZIP

會唔會椰青當水飲

唔識炒
不過鍾意炒mama 粗河粉唔鍾意
有次食炒mama再加隻雞脾爽死

易買不過唔會當水飲

降頭係唔係真？
身邊有冇人中過？

應該真
auntie中過
比咗十幾萬b和尚解降

點睇移民泰國？
邊區好住？

你大唔大隻靚唔靚仔
出面有個裸聊cap圖post條仔係泰國人黎好正
泰國係咪好多正仔

曼谷好住方便
岩香港人生活
清邁布吉一般

我住宅區一間獨立屋3000尺舒服方便
發達過新生活唔好移民泰國
想hee住過唔同人逼可以諗
識泰妹可以諗

冇做gym 最多跑步
泰國男人望落係精神醒目
曼谷/泰北多靚仔

有無call g

冇興趣

其實7仔隻CP流心蛋洗唔洗叮?
上次個staff幫我叮完唔流心

有無屌過ladyboy , ts?

如果計溝通到，樓主係可以用廣東話、普通話、日文、韓文同泰文？

都係跟包裝禁掣叮
唔得都幫你唔到

係嘅
要我排名 廣東話>韓文=日文>英文=泰文>普通話

點解泰妹咁主動同咁易溝

聽過好多幻幻出黎做
係咪真

宜家少咗

因為女多男少

我琴日先係泰國返黎 泰妹真係好正

樓主鍾唔鍾意食公車腩霸 我超鍾意食，但香港啲泰國餐廳一碟好貴，想自己整黎食但唔知香港邊度買啲蝦可以生食，同埋啲汁次次都整得唔正宗

我去泰國旅行一日可以食20隻

老左移民呢

泰妹同港女有咩分別

唔鐘意食海鮮 仲有生豬肉

可以諗 搵啲近醫院有普通話翻譯

泰妹大波有耐性
港女我覺得中中挺挺
不過兩邊都係懶

有無見過Kangsom Tanatat真人？佢喺泰國係咪好紅？

屌你半個亞洲旅行都暢通無阻

支爆已經開始咗 去日本之前好renounce定先

中五果陣想學德文去德國讀U
而家想學返

冇見過
睇Rak Fun Thalob識佢
算紅掛 我前三個月睇雜誌封面有佢

學識聽講泰文 難唔難。點埋手？

冇咩所謂
日本唔太執著呢味

細個聽我老母講電話
再加上返到去聽人講
到呢一兩年的起心肝學講聽

其實聽講唔太難
好多重點keyword
when where what how係擺句子最後
所以同泰國人傾計要有耐性慢慢嚟

好羡慕咁有語言天份 不過學咁多種，溫既時候會唔會好易唔記得另一種語言

嘩屌 學埋仲得了嘅
我諗起有個泡星係澳門出世 識講八國語音

本身中英普ok
想去外島試下教潛水
好似識埋泰文會好啲
但埋唔到手學

可以睇呢位東大生 我而加以佢為目標
雖然我估我唔會識十種咁多
但趁我仲未廿歲記憶力同集中力高時想再學

有時都會唔記得 唔記得咪聽下歌放鬆
再比個印象記憶自己

好多鬼佬報泰國語言學校學一年就識講
仲要係四廿幾歲去泰國退休果D

但唔係香港出世咩？知唔知而家大左我仲做唔做得返？

出世紙係記錄你做過「出世」呢個動作姐
我果張野都係寫返我香港出世
問你阿媽有冇落你個名係戶籍簿仔(藍色嘅)
有落就拎住本野去領事館整護照
冇落就去返泰國你阿媽出身地方
搵下有冇親戚願意加你個名落去

泰國好唔好做？
我未去過泰國但要同男朋友去泰國做家族生意好緊張

圖老母真係淨係得圖

但泰國無雙重國籍？本護照免簽證好少

唔會到泰國長時間生活唔洗刻意拎啦

唔會有事難發達姐

Ching可否教我韓文？

普通香港人係泰國點樣生存？
雜貨店？賣小食？
如果係果邊開旅遊店有無得諗？或者自己教下潛水咁?

我背書撚嚟
韓文背到子音母音一望就講到先開始認真學
日文都係咁背五十音熟哂先學

但係又有人係由普通打招呼開始學
搵吓咩方法啱你先呀

我有幾個老豆同事去左曼谷生活
不過佢地係踩板
姐係供佢地子女讀曼谷國際學校再轉去歐美讀
呢堆小眾父母幹唔討論

所以普通香港人
一係有外資叫你去做 雜貨如果你唔識泰文點做生意
小食可以推車仔到夜市/街邊

呢幾年泰國搞下hi-tech/gimmick出名都夠你洗
教潛水 我有朋友試過一個月平均得800b 比到你簡單生活唔發達
同埋你去到果啲地方
應該都係悶 冇百貨公司電影院商場
習慣熱鬧嘅就辛苦

有時上網你見到受訪問到泰國生活嘅
本身就已經係香港有錢果種

好多人去到泰國生活都簡單低調

知唔知牙朗過成點

唔知 希望佢出嚟可以好好做人

睇錯係國泰做